\label{section:introduction}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
در این فصل توضیح مختصری از برنامه
\fitter
که می‌تواند برای تعیین توابع توزیع پارتونی 
(\lr{PDFs})\LTRfootnote{Parton Distribution Functions}
غیرقطبیده استفاده شود را خواهیم داشت.
توابع توزیع پارتونی برای محاسبه سطح مقطع
\LTRfootnote{Cross Section}
برخورد دهنده‌های
$ ep $
،
$ pp $
  و
$ p\overline{p} $
   لازم است، بنابراین آن‌ها برای تفسیر داده‌های بدست آمده در 
\lr{LHC}\LTRfootnote{Large Hadron Collider}
و برخورد دهنده‌های آینده لازم است.

نمای شماتیک ساختار
\fitter
در شکل
\ref{int-pic}
به طور فشرده تمام کارایی این برنامه را نشان می‌دهد.

این فصل توضیح مختصری در مورد تئوری ورودی(بخش
~\ref{sec:theory})
، توضیح‌های مختصری از پارامتربندی 
\lr{PDF}ها (بخش
~\ref{sec:pdfparam})
و توابع مختلف
$ \chi^2 $
استفاده شده در کمینه‌سازی (بخش 
~\ref{sec:chi2})
می‌دهد. کمینه‌سازی براساس استانداردهای برنامه
\minuit~\cite{MINUIT}
می‌باشد که در اینجا مورد بحث قرار نمی‌گیرد. بخش آخر طریقه نصب برنامه را برای برازش‌های مختلف(بخش
~\ref{sec:install})
و کارت فرمان
\LTRfootnote{Steering Card}
برنامه
به همراه خروجی برنامه را در بخش
(\ref{sec:man})
توضیح می‌دهد.
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/introduction.jpeg}
\caption{ساختار شماتیک برنامه \fitter.}
\label{int-pic}
\end{figure}
